---
title: "기도 카드와 묵상 관리"
linkTitle: "기도 카드와 묵상 관리"
weight: 18
description: >
  '리멤버 미'의 구절은 기도 카드와 정기적으로 읽거나 듣고자 하는 다른 텍스트들을 관리하는 데 도움을 줍니다.
---

### 기도 계정 생성

암기하기보다는 정기적으로 읽고 싶은 텍스트들을 위한 별도의 계정을 생성하세요. 참조가 크게 중요하지 않으므로 계정 설정 시 "주제별 학습" 옵션을 선택할 수 있습니다.

### 기도/묵상 추가

"신규" 구절에 텍스트를 추가하거나 "컬렉션"에서 텍스트 컬렉션을 가져올 수 있습니다. 참조로 어떤 번호를 사용하는 것이 유용합니다. 예를 들어, 스토미 오마티안의 책처럼 긴 기도들의 컬렉션을 개별 기도 카드로 나눌
경우, 참조는 1a, 1b, 1c, 2a, 2b 등이 될 수 있습니다. 참조는 카드를 정렬하는 데 사용됩니다. 또한 각 기도에 주제를 추가하는 것이 도움이 됩니다.

### 매일 기도하기

"신규" 탭을 두 번 탭하여 주제별 또는 참조별(알파벳 순)로 기도를 정렬하세요. 기도를 큰 소리로, 자신의 방언이나 단어로 말하는 것이 최선입니다. 이 방법을 통해, 사전에 구상된 기도도 하나님과의 개인적인 대화로
변할 수 있습니다.
기도하는 동안 중요해진 인상이나 생각을 기도 텍스트 아래에 적으세요([구절 편집](/ko/docs/verses/#edit) 참고). 이렇게 함으로써, 귀하의 기도 계정은 또한 귀하의 기도 일기가 되며 하나님과의
소통의 일부를 반영하게 됩니다.
매일의 묵상 후에 기도를 "기한" 구절로 이동하여 기도 진행 상황을 추적하세요. 기도에 대해선 "기억" 트레이가 필요하지 않습니다.

### 기도 컬렉션 재사용

기도 컬렉션을 완료한 후 다시 시작하고 싶다면, 기도를 선택하세요(왼쪽에 있는 배지를 탭한 후), "모두 선택"을 하고, 전체 컬렉션을 "신규" 구절로 다시 이동하세요.




